究竟非法集結同暴動點定義？

今日101黃大仙有係非法集結，但又有暴動
咁究竟係點樣定義？

是但啦 唔理佢

點樣唔理呀

公安條例內容空泛，任佢定義

其中一個比較現實嘅因素係班狗有冇嘢要claim 保險

唯有打到贏 都返唔到轉頭

你出得就犯法架啦 告乜都係佢講

Sbt

其實根據公安條例唔係應該有暴動定性？但林鄭又話冇定性呢回事，其實根據法律係點樣？

全部都係黑警同正苦話係暴動就係暴動。不過好明顯你有gear既都大機會比人屈係，記者fa都唔會放過，呢個就係法治香港

佢用完過度武力就會告暴動
合理化自己

第245章 《公安條例》 第18條 非法集結

（1）凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。

第19 條 暴動

如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。

暴動係要 prove 埋有實質行動

但我見有d 101wts係被控暴動，有d係非法集結。同一日喎！

咁有防具都叫唔叫有行動？

正解

我估告暴動既手足通常係有gear, 前線俾狗拉果d
非法集結應該係指花生友, 街坊, 和理非或者未開始衝突就濫捕9拉果d (因為佢地冇實則做過d乜, 告唔到暴動)

利申: 非法律JJ, 純粹9 up

鳩告，鐘意告乜就告乜
上環告暴動果班過左兩個月，都冇案情比到法庭同辯方律師

想問警察有無係咪唔受呢條條例所包括
我而家見到狗就真係好驚啦
又係咁鬧人

我諗可能唔夠料做，所以先非法集結算

叫得防具，我覺得係防禦。除非你用過防具去破壞野⋯⋯

狗可以話佢係執行緊職務，所以唔會係非法集結⋯⋯